被捕最強自保手冊

當手足被拘捕時
已經唔會有辦法搵到律師

如手足不幸被捕 千萬千萬 唔好再unlock 自己電話

手足要未雨綢繆
出發時 先將個人資料 比定信得過朋友/ 屋企人

如不幸被捕 可要求使用警署電話 話打比屋企人 報平安又好 想搵屋企人又好 等班狗批准 打左電話先
再叫朋友屋企人 搵律師幫手

（雖然有權打電話 ， 但班狗都可以唔比我地行使權利）

記住 我無野講 （講呢句就得）

拉人唔等於告得入 唔好傻豬豬 自爆

可以保釋就馬上離開

之前去左聽法律資訊 ：

在任何情況下，最實際的只有一句話：「我無嘢講」
無論搜捕搜查搜隨身物品都係呢一句，
之後即找律師協助

切勿自毀長城，例如：「這xx物品是我嘅、或者反問阿sir 你有乜xx拘捕我呀⋯⋯

即係提醒佢要做曬全套手續（包括警戒詞、出搜查令等等）
天下最強是：「不說話」

合作、依隨對方照做，
物品（唔出聲無法證實是否你的）

警誡下證供先可以呈堂， 但警誡外透露既任何資料只會有利警察搜證去告得入

市民有好多權利：如有律師下先錄口供，警察應該要出示委任證， 但有權唔等於可以行使到

警察可以在合理懷疑下作出拘捕，但拉左唔等於告得入， 但係如果真係比人拉左時， （重複以上： 唔出聲 ， 我無野講） ， 可以保釋的話盡快保釋，再與律師商討情況 ， 或踢保（如果傾過 其實告唔入機會大）

另外 請將以上信息 話比身邊手足聽

萬事小心 齊上齊落

唔好解鎖
無野講
拘捕不等如起訴
起訴不代表定罪

我無野講

唔好解鎖

我無嘢講 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

除非有法庭手令，唔好解鎖手機！
唔係事必要你講嘅，除非你自己想講 (同我記撚住！)
你係有權去廁去醫院
你可以要求食野
你精神狀態唔理想係可以唔錄口供(重要！)
如果係深夜或者你精神狀態不佳下錄取口供，上到 court都會被打散

記得再講

各位總之要小心
唔好被班狗嚇到

所有文件你一定要 keep副本
所有口供你可以唔簽但你一定要自己逐字閱讀一次
目的係確保班狗寫嘅野同你講嘅野係一撚樣
係口供最後你絕對有權要求修改

有法庭手令要求你開機
你一定要配合警方
就算你唔記得左，你都一要積極配合警方
記得同警方講，我係想解架，但係唔記得密碼